[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(5^0 times 25^{ frac{1}{2}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( lim_{n to infty} frac{ sqrt{9n^2 + 4n + 1}}{2n + 5} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "1",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "2",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( A { 2, a }, B { 1, 2, 3, 5, 7 } ) 에 대하여 ( A cup B { 1, 2, 3, 5, 7, 9 } )일 때, 실수 ( a )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "(f(1) + f^{ 1}(3) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "( p ) 가 ( q ) 이기 위한 충분조건이 되도록 하는 실수 ( a ) 의 최댓값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{12} )",
        "choice2": "( frac{1}{8} )",
        "choice3": "( frac{1}{6} )",
        "choice4": "( frac{5}{24} )",
        "choice5": "( frac{1}{4} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "두 사건 (A, B )에 대하여 ( P(A cup B) frac{3}{4}, P(A^{C} cap B) frac{2}{3} )일 때, ( P(A) )의 값은? (단, (A^{C} )은 (A )의 여사건이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "( lim_{{x to 1^+}} f(x) + lim_{{x to 1^ }} f(x) ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{a+b} )",
        "choice2": "( frac{2}{a+b} )",
        "choice3": "( frac{1}{a} + 2b )",
        "choice4": "(a + frac{1}{b} )",
        "choice5": "(2a + frac{1}{b} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "( log_2 5 a ), ( log_5 3 b )일 때, ( log_5 12 )를 ( a, b )로 옳게 나타낸 것은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "수열 ( {a_n } )은 (a_1 1 )이고, 모든 자연수 (n )에 대하여 [a_{n+1} + ( 1)^n times a_n 2^n ] 을 만족시킨다. (a_5 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{19}{35} )",
        "choice2": "( frac{22}{35} )",
        "choice3": "( frac{5}{7} )",
        "choice4": "( frac{4}{5} )",
        "choice5": "( frac{31}{35} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "검은 공 3개, 흰 공 4개가 들어 있는 주머니가 있다. 이 주머니에서 임의로 3개의 공을 동시에 꺼낼 때, 꺼낸 3개의 공 중에서 적어도 한 개가 검은 공일 확률은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{4} )",
        "choice2": "( 2 )",
        "choice3": "( frac{9}{4} )",
        "choice4": "( frac{5}{2} )",
        "choice5": "( frac{11}{4} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "수열 ( {a_n } ) 이 ( sum_{n 1}^{ infty}(2a_n 3) 2 ) 를 만족시킨다. ( lim_{n to infty} a_n r ) 일 때, ( lim_{n to infty} frac{r^{n+2} 1}{r^n + 1} 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "두 곡선 ( y frac{6}{x 5} + 3 ), ( y sqrt{x k} )가 서로 다른 두 점에서 만나도록 하는 실수 ( k )의 최댓값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "8",
        "choice3": "11",
        "choice4": "14",
        "choice5": "17",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 ( x )에 대한 이차방정식 ( x^2 nx + 4(n 4) 0 ) 이 서로 다른 두 실근 ( alpha, beta ) ( ( alpha < beta ))를 갖고, 세 수 1, ( alpha ), ( beta )가 이 순서대로 등차수열을 이룰 때, ( n )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "((x^2 frac{1}{x})(x + frac{a}{x^2})^4 ) 의 전개식에서 (x^3 )의 계수가 7일 때, 상수 (a )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "함수 (f(x)g(x) )가 실수 전체의 집합에서 연속이 되도록 하는 상수 (a )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{36} )",
        "choice2": "( frac{5}{72} )",
        "choice3": "( frac{1}{9} )",
        "choice4": "( frac{11}{72} )",
        "choice5": "( frac{7}{36} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "한 개의 주사위를 네 번 던질 때 나오는 눈의 수를 차례로 (a, b, c, d )라 하자. 네 수 (a, b, c, d )의 곱 (a times b times c times d )가 12일 확률은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{61}{6} )",
        "choice2": "( frac{125}{12} )",
        "choice3": "( frac{32}{3} )",
        "choice4": "( frac{131}{12} )",
        "choice5": "( frac{67}{6} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "한 변의 길이가 4인 정사각형 (A_1B_1C_1D_1 )에서 n번째 얻은 그림 (R_n )에 색칠되어 있는 부분의 넓이 (S_n )이라 할 때, ( lim_{n to infty} S_n )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "㉠",
        "choice2": "㉠, ㉡",
        "choice3": "㉠, ㉢",
        "choice4": "㉡, ㉢",
        "choice5": "㉠, ㉡, ㉢",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "(g(x) )가 실수 전체의 집합에서 미분가능하고 (g(x) )의 최소값이 ( frac{1}{2} ) 보다 작을 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{8} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{5}{8} )",
        "choice4": "( frac{3}{4} )",
        "choice5": "( frac{7}{8} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "위의 (가)에 알맞은 식에 ( k 4 )를 대입한 값을 ( p ), (나)에 알맞은 식에 ( m 3 ), ( n 5 )를 대입한 값을 ( q ), (다)에 알맞은 값을 ( r )라 할 때, ( p times q times r )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "12",
        "choice2": "13",
        "choice3": "14",
        "choice4": "15",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "다음 조건을 만족시키는 모든 다항함수 (f(x) )에 대하여 (f(1) )의 최댓값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "30",
        "choice2": "32",
        "choice3": "34",
        "choice4": "36",
        "choice5": "38",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "실수 전체의 집합에서 정의된 함수 ( f(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) ( f(x) begin{cases} 2 & (0 leq x < 2) 2x + 6 & (2 leq x < 3) 0 & (3 leq x leq 4) end{cases} ) (나) 모든 실수 ( x )에 대하여 ( f( x) f(x) )이고 ( f(x) f(x 8) )이다. 실수 전체의 집합에서 정의된 함수 ( g(x) begin{cases} left| frac{x}{x} right| + n & (x neq 0) n & (x 0) end{cases} ) 에 대하여 함수 ( (f circ g)(x) )가 상수함수가 되도록 하는 60 이하의 자연수 ( n )의 개수는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 sqrt{5} )",
        "choice2": "(3 sqrt{5} )",
        "choice3": "(4 sqrt{5} )",
        "choice4": "(5 sqrt{5} )",
        "choice5": "(6 sqrt{5} )",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( binom{9}{7} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 36
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "함수 ( y frac{2}{x} )의 그래프를 ( y )축의 방향으로 4만큼 평행이동시킨 그래프가 점 ((2, a) )를 지난다. ( a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "공비가 양수인 등비수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_1 2, frac{a_5}{a_3} 9 )일 때, ( sum_{k 1}^{4} a_k )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 80
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "수직선 위를 움직이는 점 P의 시각 ( t ) ( ( t > 0 )) 에서의 위치 ( x )가 ( x t^3 5t^2 + 6t ) 이다. ( t 3 )에서 점 P의 가속도를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "자연수 전체의 집합 (U ) 의 두 부분집합 (A {1, 2, 4, 8, 16 }, B {x | x^2 4x + 3 0 } ) 에 대하여 (n(X) 2, X (A B) emptyset ) 을 만족시키는 (U )의 모든 부분집합 (X )의 개수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "두 함수 ( f(x) x^3 + 3x^2 k, g(x) 2x^2 + 3x 10 ) 에 대하여 부등식 ( f(x) geq 3g(x) ) 가 닫힌 구간 ([ 1, 4] ) 에서 항상 성립하도록 하는 실수 ( k ) 의 최댓값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 3
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "첫째항이 2이고 공비가 정수인 등비수열 ( {a_n } )과 자연수 (m )이 다음 조건을 만족시킬 때, (a_m )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 162
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "다음 조건을 만족시키는 음이 아닌 정수 (x_1, x_2, x_3 )의 모든 순서쌍 ((x_1, x_2, x_3) )의 개수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 84
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "( (g circ g)( 1) )의 값을 구하시오. (단, a는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2019,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 19
    }
]